<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Minh Dương Blog</title><link>https://teobatman00.github.io/Minh-Duong-Blog/</link><description>Trang cá nhân Minh Dương</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>vi</language><managingEditor>minhduongb97@gmail.com (Minh Dương)</managingEditor><webMaster>minhduongb97@gmail.com (Minh Dương)</webMaster><copyright>Minh Dương</copyright><lastBuildDate>Sat, 06 Aug 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://teobatman00.github.io/Minh-Duong-Blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Manual testing là gì? Những gì cần có để trở thành manual tester chuyên nghiệp?</title><link>https://teobatman00.github.io/Minh-Duong-Blog/posts/testing/manual-testing-la-gi/</link><pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Minh Dương</author><guid>https://teobatman00.github.io/Minh-Duong-Blog/posts/testing/manual-testing-la-gi/</guid><description>Bạn đang tìm hiểu khái niệm về manual testing ? Bạn đang phân vân chưa biết manual testing (MT) có những ưu điểm và nhược điểm gì ? Bạn đang phân vân khái niệm giữa manual testing và automation testing. Hãy cùng tìm hiểu các vấn đề trên thông qua bài viết dưới đây.
Khái niệm manual testing (Kiểm thử thủ công) Manual testing là một trong những dạng kiểm thử phần mềm hoặc thông qua một chương trình kiểm thử phần mềm và được thực hiện bằng tay bởi các tester.</description></item><item><title>So sánh manual và automation test</title><link>https://teobatman00.github.io/Minh-Duong-Blog/posts/testing/so-sanh-manual-va-automation-test/</link><pubDate>Thu, 04 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Minh Dương</author><guid>https://teobatman00.github.io/Minh-Duong-Blog/posts/testing/so-sanh-manual-va-automation-test/</guid><description>Trong những năm gần đây, automation testing phát triển mạnh mẽ. Các frameworks hỗ trợ cho việc phát triển automation testing như WebdriverIO, Cypress, TestCafe, Codeceptjs, JunitTest… đua nhau ra đời. Điều này có thể thấy rằng thị trường automation testing thật sự mở rộng. Nhiều dự án, nhiều công ty đầu tư một cách nghiêm túc cho automation testing. Điều này đặt ra một câu hỏi mà nhiều người quan tâm: liệu rằng automation testing có thực sự thay thế được manual testing hay không?</description></item><item><title>Hướng dẫn cài đặt postman</title><link>https://teobatman00.github.io/Minh-Duong-Blog/posts/postman/huong-dan-cai-dat-postman/</link><pubDate>Wed, 15 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Minh Dương</author><guid>https://teobatman00.github.io/Minh-Duong-Blog/posts/postman/huong-dan-cai-dat-postman/</guid><description>1. Postman là gì ? Postman hiện là một trong những công cụ phổ biến nhất được sử dụng trong quá trình thử nghiệm các API. Được phát triển vào năm 2012 như một dự án phụ của Abhinav Asthana để đơn giản hóa quy trình làm việc API trong thử nghiệm và phát triển. API là viết tắt của Application Programming Interface (Giao diện lập trình ứng dụng) cho phép các ứng dụng phần mềm giao tiếp với nhau thông qua các lệnh gọi API.</description></item></channel></rss>